# XParser
Парсер сайтов, с возможностью добавления и редактирования доноров. XParser сохранит результат в файл MS Excel (.xlsx).

## Начало работы
Данная инструкция описывает как начать пользоваться программой XParser.

### Установка
Для установки и корректной работы программы скопируйте файлы `.exe` и `.dll` в один каталог с программой.
```
// Пример структуры каталога
XParser.exe
EPPlus.dll
HtmlAgilityPack.dll
Newtonsoft.Json.dll
```

### Использование
1. Запустите `Parser.exe`
2. Для добавления списка артикулов для парсинга используйте кнопку `Открыть` в блоке `Артикулы`.
2.1. Ниже, в поле `Колонка`, введите номер колонки, в которой находятся артикулы.
2.2. Если файл содержит заголовок, отметьте галочку `Файл с заголовком`.
3. Для редактирования списка доноров используйте меню `Доноры`.
4. Ипользуйте кнопку `Парсить`, чтобы начать работу парсера.
4.1. Прогресс парсинга отображается в виде текстовых сообщений в окне программы слева внизу. Прогрессбар отображает прогресс парсинга текущего донора. 
5. Результат парсинга сохраняется в файл `resultParser.xlsx` в каталоге с программой.

#### Доноры
Для редактирования и создания новых доноров для парсинга используйте меню `Доноры`.

##### Окно редактирования:
1. Слева находится список имеющихся доноров.
2. Чтобы создать нового донора используйте кнопку `Новый`.
3. Для переключения между донорами дважды кликните на его название в списке.
4. Форма для редактирования выбранного донора открывается слева.
4.1. `Название` - имя, которое будет отображаться в списке доноров.
4.2. `Ссылка` - ссылка на сайт, которая будет использоваться для парсинга.
4.3. Блок `XPath` отвечает за настройку `xpath-путей` для парсинга данных.
4.4. Кнопка `Сохранить` используется для сохранения внесенных изменений.
4.5. Кнопка `Удалить` используется для удаления текущего донора из списка.

Для завершения редактирования списка закройте текущее окно `Доноры`.